[純學術討論(Material Science)] 香城online 之Anti-Ballistic Material

第一次開post，如果貼唔到link同相請大家見諒。
大家好，近日呢我就不斷搵吓關於 *KIPs (Kinetic Impact Projectiles)嘅資料同文獻。
*即大家所認識嘅橡膠子彈以及布袋彈
比較出名講述KIPs 嘅醫學文獻曾經刑登喺British Medical Journal (BMJ)，就KIPs殺傷力作統計。
呢份文獻曾經喺系統公告同外國server都引用過：
Rubber and plastic bullets too dangerous for crowd control, says study

橡膠子彈絕非「低殺傷力武器」

BMJ 文獻

根據文章的受傷數據，眼部中槍而導致永久失明永久嘅個案有84%，而中槍而死有接近半數係因被射中頭或頸部而死。放心，我唔係叫大家棄game，睇埋落去先

上圖分別為永久殘障數據以及中槍而死嘅原因數據分佈。
基於上述數據，被槍擊中上身重傷風險好高。所以廢話都要講，請各玩家好好好好保護上半身，特別係頭或頸部，以免長距離怪用一下大技扣晒啲HP。
但篇文獻話一旦中彈嘅玩家就應該…
Access to medical care
Seven articles noted that delays to medical care contributed to morbidity. Checkpoints, fear of arrestor retribution, limited availability of surgical or subspecialty care and political, social or economical limitations on transportation to appropriate medical centers were all noted as reasons that patients did not seek or were not afforded access to timely medical care.

至於點樣減低遊戲入面嘅受傷數字，我又搵到少少嘢，大家睇吓呢條片

睇呢隻物料彈下彈下，大大力扭佢最後又變返原狀

我地再睇吓關於呢隻物料嘅資料（*數字同DataSheet係額外資料比工程、物理以及化學職業嘅玩家去研究吓。）

Similar to other elastomeric materials, EPU has a non-linear material response with a very high elongation to failure. This highly elastic material is suited for applications that require impact resistance or vibration isolation.
啫係話 ，呢隻物料喺GG前有極高延伸性，而有效吸收外來物件嘅衝擊力。
唔明唔緊要，以下落黎我咁講未必正確，但如果大家讀過高中physics ，不妨睇返momentum條equation，用子彈黎做例子：
F= (mv-mu)/t,
p=mv-mu 我哋控制唔到，因為呢個係粒子彈嘅momentum。
但玩家係可以控制個t，即子彈同物體嘅衝撞時間。只要延長衝撞時間變相就會減低子彈所帶來嘅衝擊力 （因為F同t係inversely proportional）
再唔明都唔緊要，講得再淺白啲啫係話只要搵一件物件係可以延長子彈同物件嘅撞擊時間，就可以赦咗子彈啲力。
我哋再睇吓以下嘅資料再睇埋入面條片，

The researchers were inspired by their observations in macroscopic ballistic tests in which a complex multiblock copolymer polyurethane material showed the ability to not only stop a 9 mm bullet but also seal the entryway behind it.
“The polymer has actually arrested the bullet and sealed it,”
啲子彈完全比舊膠吸住咗

入面又寫到
The material showed the best ability to dissipate the energy of impact when spheres were fired perpendicular to the layers.
即是話要搵一樣嘢去耗散子彈嘅能量係非常重要！

上面兩種物料嘅共同點係兩者都包含polyurethane（聚胺酯），化學職業玩家應該會熟悉佢，其他人唔知咩黎唔緊要。不過講明先，聚胺酯都有多種，根據唔同嘅加工同製作過程，會做出唔同硬度、傳熱能力等物理性質嘅膠。一般日常生活所用到聚胺酯嘅物件有各種泡沫以及塑料海綿，condom 都有時會用到。而以上兩種性質都有唔同，價錢亦可能較貴。

我打咁大堆廢話都係希望各位玩家嘗試諗吓有咩新方向，搵相應或相似嘅物料去進行合成，全力抵擋長距離子彈怪嘅攻擊。

如果上述資料有錯，巴絲不妨糾正。
歡迎學術討論

以上純屬學術研究交流。
只供遊戲用途，並不誘使或鼓吹任何行動

推

推呀

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推 升級裝備嘅重要性

#我係香港人
#會參加8月5日罷工